<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://felix695.github.io/nostick/xml/base.min.xml" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Nostick</title>
    <link>https://felix695.github.io/nostick/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on Nostick</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>sam., 02 mars 2024 10:30:18 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link rel="self" href="https://felix695.github.io/nostick/articles/feed.xml" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Balatro fait péter le million</title>
      <link>https://felix695.github.io/nostick/articles/2024/mars/balatro/_balatro/</link>
      <pubDate>sam., 02 mars 2024 10:30:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://felix695.github.io/nostick/articles/2024/mars/balatro/_balatro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tout roule pour Balatro, ce jeu mélangeant poker et roguelike d’ores et déjà considéré comme une potentielle drogue dure par la FDA américaine. Sorti le 25 février dernier, le jeu a rapporté 1 million de dollars en 8 heures, un très joli score pour un projet indé créé par un unique développeur. Plus de 250 000 copies se sont &lt;a href=&#34;https://twitter.com/BalatroGame/status/1761055772065010040&#34;&gt;déjà écoulées&lt;/a&gt; sur PC, Switch, PS5 et Xbox. Une version Mac est dans les tuyaux, tandis qu’un portage mobile « &lt;em&gt;pourrait arriver après le lancement officiel&lt;/em&gt; ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://felix695.github.io/nostick/nostick/articles/2024/Mars/Balatro/imagebalatro.png&#34; alt=&#34;Texte alternatif&#34;&gt;
)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas besoin d’être Patrick Bruel pour s’amuser sur Balatro. L’objectif est de recréer les mains du poker afin de faire un maximum de points, ceux-ci étant multipliés par différents jokers débloqués en cours de route. L’un va octroyer plus de points en cas de paire, là où un autre autorisera à faire des quintes (5 cartes à la suite) avec seulement 4 cartes. La progression se fait sur un système de niveaux en 3 parties, la dernière étant un boss appliquant différents malus pouvant réduire le score.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ça a l’air compliqué, mais il ne faut que quelques parties pour devenir accro. Le titre est vendu 14 € sur &lt;a href=&#34;https://store.steampowered.com/app/2379780/Balatro/&#34;&gt;Steam&lt;/a&gt;, sans achat in-app ni mécanique de free-to-play. Notons que le jeu est temporairement indisponible sur certaines boutiques dont &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PlaystackGames/status/1763614758043795909&#34;&gt;le Nintendo Store européen&lt;/a&gt;, Balatro ayant été pris à tort pour un véritable jeu d’argent avant de se voir passé 18+ par un régulateur peu regardant. L’éditeur promet que la situation devrait revenir à la normale prochainement.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
